% Szglab4
% ===========================================================================
%

\chapter{Szkeleton tervezése}

\thispagestyle{fancy}

\section{A szkeleton modell valóságos use-case-ei}
%\comment{A szkeletonnak, mint önálló programnak a működésével kapcsolatos use-case-ek.}

\subsection{Use-case diagram}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{chapters/chapter05/Resources/Use-case_diagram.png}
\caption{Use-case diagram}
\label{fig:SzkeletonUseCase}
\end{center}
\end{figure}

\clearpage

\subsection{Use-case leírások}
%\comment{Minden use-case-hez külön}

\input{chapters/chapter05/Resources/use-case_descriptions/win.txt}

\input{chapters/chapter05/Resources/use-case_descriptions/rotate.txt}

\input{chapters/chapter05/Resources/use-case_descriptions/shoot.txt}

\input{chapters/chapter05/Resources/use-case_descriptions/step_basic.txt}

\input{chapters/chapter05/Resources/use-case_descriptions/step_open_door.txt}

\input{chapters/chapter05/Resources/use-case_descriptions/step_closed_door.txt}

\input{chapters/chapter05/Resources/use-case_descriptions/step_wall.txt}

\input{chapters/chapter05/Resources/use-case_descriptions/step_switch.txt}

\input{chapters/chapter05/Resources/use-case_descriptions/step_from_switch_box_stay.txt}

\input{chapters/chapter05/Resources/use-case_descriptions/step_from_switch_no_box.txt}

\input{chapters/chapter05/Resources/use-case_descriptions/step_open_special_wall.txt}

\input{chapters/chapter05/Resources/use-case_descriptions/step_closed_specwall.txt}

\input{chapters/chapter05/Resources/use-case_descriptions/step_unpaired_stargate.txt}

\input{chapters/chapter05/Resources/use-case_descriptions/step_pit.txt}

\input{chapters/chapter05/Resources/use-case_descriptions/step_zpm.txt}

\input{chapters/chapter05/Resources/use-case_descriptions/explode_closed_door.txt}

\input{chapters/chapter05/Resources/use-case_descriptions/explode_specwall.txt}

\input{chapters/chapter05/Resources/use-case_descriptions/explode_wall.txt}

\input{chapters/chapter05/Resources/use-case_descriptions/pass_field.txt}

\input{chapters/chapter05/Resources/use-case_descriptions/pass_open_door.txt}

\input{chapters/chapter05/Resources/use-case_descriptions/pickup_box.txt}

\input{chapters/chapter05/Resources/use-case_descriptions/putdown_box.txt}



\clearpage

\section{A szkeleton kezelői felületének terve, dialógusok}
%\comment{A szkeleton által elfogadott bemenetek , valamint a szöveges konzolon megjelenő kimenetek. A kiemenet formátuma olyan kell legyen, ami alapján a működés összevethető a korábbi szekvencia-diagramokkal.}

A szkeletonhoz menüvezérelt sémát használunk, tehát a felhasználónak kell megadni a kívánt Use-Case kódját, majd a program lefutattja. A menü a következőképp épül fel:

\begin{enumerate}
	\item Oneil lép
	\begin{enumerate}[label*=\arabic*.]
		\item Sima mezőre
		\item Szakadékra
		\item Falra
		\item Speciális falra
			\begin{enumerate}[label*=\arabic*.]
				\item \textit{Létezik féregjárat ezzel a fallal?\hspace{1cm} I/N}
			\end{enumerate}
		\item Mérlegre rá
		\item Mérlegről le
			\begin{enumerate}[label*=\arabic*.]
				\item \textit{Maradt rajta súly?\hspace{1cm} I/N}
			\end{enumerate}
		\item ZPM-re
			\begin{enumerate}[label*=\arabic*.]
				\item \textit{Maradt még ZPM a pályán?\hspace{1cm} I/N}
			\end{enumerate}
		\item Ajtóra
			\begin{enumerate}[label*=\arabic*.]
				\item \textit{Mi az ajtó állapota?\hspace{1cm} N/Z}
			\end{enumerate}
	\end{enumerate}
	\item Oneil lő
	\item Oneil forog
	\item Oneil felvesz egy dobozt
			\begin{enumerate}[label*=\arabic*.]
				\item \textit{Van már nála doboz?\hspace{1cm} I/N}
			\end{enumerate}
	\item Oneil lerak egy dobozt
			\begin{enumerate}[label*=\arabic*.]
				\item \textit{Van már az aktuális mezőn doboz?\hspace{1cm} I/N}
			\end{enumerate}
	\item Lövedék becsapódik
			\begin{enumerate}[label*=\arabic*.]
				\item Falba
				\item Ajtóba
					\begin{enumerate}[label*=\arabic*.]
						\item \textit{Mi az ajtó állapota?\hspace{1cm} N/Z}
					\end{enumerate}
				\item Speciális falba
					\begin{enumerate}[label*=\arabic*.]
						\item \textit{Van már ilyen színű csillagkapu?\hspace{1cm} I/N}
						\item \textit{Van már másik színű csillagkapu?\hspace{1cm} I/N}
					\end{enumerate}
			\end{enumerate}
	
\end{enumerate}


A dőlt betüs menüpontok nem közvetlenül meghívhatók, hanem az egyes esetek kiválasztására a program futás közben ad lehetőséget. Az \textit{I/N} az igen/nem lehetőségeket jelenti, míg az \textit{N/Z}-nél nyitott és zárt állapotok közül lehet választani. 

A következő példa a szkeleton lefutásának kimenetét mutatja az 1.2-es esetre.


\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{chapters/chapter05/Resources/loggerOutput_jav.png}
\caption{Példakimenet}
\label{fig:Rotation}
\end{center}
\end{figure}


\clearpage

\section{Szekvencia diagramok a belső működésre}
%\comment{A szkeletonban implementált szekvenciadiagramok. Tipikusan egy use-case egy diagram. Ezek megegyezhetnek a korábban specifikált diagramokkal, de az egyes életvonalakat (lifeline) egyértelműen a szkeletonban példányosított objektumokhoz kell tudni kötni. Azt kell megjeleníteni, hogy a szkeletonban létrehozott objektumok egymással hogyan fognak kommunikálni.}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{chapters/chapter05/Resources/seq_diag/Bullet_and_basicField.png}
\caption{Bullet and BasicField}
\label{fig:Open Door and Bullet}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{chapters/chapter05/Resources/seq_diag/Bullet_and_closed_Door.png}
\caption{Bullet and closed Door}
\label{fig:Wall and closed Door}
\end{center}
\end{figure}


\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{chapters/chapter05/Resources/seq_diag/Bullet_and_openDoor.png}
\caption{Bullet and open Door}
\label{fig:Gate on SpecialWall}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{chapters/chapter05/Resources/seq_diag/Bullet_and_SpecWall_first_gate.png}
\caption{SpecialWall and Bullet: first gate}
\label{fig:SpecialWall and Bullet}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{chapters/chapter05/Resources/seq_diag/Bullet_and_SpecWall_normal.png}
\caption{SpecialWall and Bullet}
\label{fig:Shoot}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{chapters/chapter05/Resources/seq_diag/Bullet_and_Wall.png}
\caption{Bullet and Wall}
\label{fig:Rotation}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=12cm]{chapters/chapter05/Resources/seq_diag/oniel_down_box.png}
\caption{O'Neil put down box}
\label{fig:Rotation}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=12cm]{chapters/chapter05/Resources/seq_diag/oneil_cannot_down_box.png}
\caption{O'Neil cannot put down box}
\label{fig:Rotation}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=12cm]{chapters/chapter05/Resources/seq_diag/oneil_pick_box.png}
\caption{O'Neil picks up box}
\label{fig:Rotation}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=12cm]{chapters/chapter05/Resources/seq_diag/oneil_cannot_pick_box.png}
\caption{O'Neil cannot pick up box}
\label{fig:Rotation}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{chapters/chapter05/Resources/seq_diag/oneil_step_basic.png}
\caption{O'Neil steps to BasicField}
\label{fig:Rotation}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{chapters/chapter05/Resources/seq_diag/oneil_step_closeddoor.png}
\caption{O'Neil steps closed door}
\label{fig:Rotation}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=13cm]{chapters/chapter05/Resources/seq_diag/oneil_step_opendoor.png}
\caption{O'Neil steps into open door}
\label{fig:Rotation}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=10cm]{chapters/chapter05/Resources/seq_diag/oneil_step_open_stargate.png}
\caption{O'Neil steps into Stargate}
\label{fig:Rotation}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{chapters/chapter05/Resources/seq_diag/oneil_step_switch.png}
\caption{O'Neil steps to Switch}
\label{fig:Rotation}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=14cm]{chapters/chapter05/Resources/seq_diag/oneil_step_wall.png}
\caption{O'Neil steps to Wall}
\label{fig:Rotation}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=14cm]{chapters/chapter05/Resources/seq_diag/oneil_step_zpm.png}
\caption{O'Neil steps to ZPM}
\label{fig:Rotation}
\end{center}
\end{figure}


\clearpage

\section{Kommunikációs diagramok}
%\comment{A szkeletonban, az egyes szkeleton-use-case-ek futása során létrehozott objektumok és kapcsolataik bemutatására szolgáló diagramok. Ezek alapján valósítják meg a szkeleton fejlesztői az inicializáló kódrészleteket.}


\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{chapters/chapter05/Resources/comm_diag/Bullet_and_basicField.png}
\caption{Bullet and BasicField}
\label{fig:Open Door and Bullet}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{chapters/chapter05/Resources/comm_diag/Bullet_and_closedDoor.png}
\caption{Bullet and closed Door}
\label{fig:Wall and closed Door}
\end{center}
\end{figure}


\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{chapters/chapter05/Resources/comm_diag/Bullet_and_openDoor.png}
\caption{Bullet and open Door}
\label{fig:Gate on SpecialWall}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{chapters/chapter05/Resources/comm_diag/Bullet_and_SpecWall_first_gate.png}
\caption{SpecialWall and Bullet: first gate}
\label{fig:SpecialWall and Bullet}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=12cm]{chapters/chapter05/Resources/comm_diag/Bullet_and_SpecWall_normal.png}
\caption{SpecialWall and Bullet}
\label{fig:Shoot}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=12cm]{chapters/chapter05/Resources/comm_diag/Bullet_and_Wall.png}
\caption{Bullet and Wall}
\label{fig:Rotation}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=12cm]{chapters/chapter05/Resources/comm_diag/oneil_down_box.png}
\caption{O'Neil put down box}
\label{fig:Rotation}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=12cm]{chapters/chapter05/Resources/comm_diag/oneil_cannot_down_box.png}
\caption{O'Neil cannot put down box}
\label{fig:Rotation}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=10cm]{chapters/chapter05/Resources/comm_diag/oneil_pick_box.png}
\caption{O'Neil picks up box}
\label{fig:Rotation}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=10cm]{chapters/chapter05/Resources/comm_diag/oneil_cannot_pick_box.png}
\caption{O'Neil cannot pick up box}
\label{fig:Rotation}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=12cm]{chapters/chapter05/Resources/comm_diag/oneil_step_basic.png}
\caption{O'Neil steps to BasicField}
\label{fig:Rotation}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=12cm]{chapters/chapter05/Resources/comm_diag/oneil_step_closeddoor.png}
\caption{O'Neil steps closed door}
\label{fig:Rotation}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=12cm]{chapters/chapter05/Resources/comm_diag/oneil_step_opendoor.png}
\caption{O'Neil steps into open door}
\label{fig:Rotation}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{chapters/chapter05/Resources/comm_diag/oneil_step_open_stargate.png}
\caption{O'Neil steps into Stargate}
\label{fig:Rotation}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=12cm]{chapters/chapter05/Resources/comm_diag/oneil_step_switch.png}
\caption{O'Neil steps to Switch}
\label{fig:Rotation}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=12cm]{chapters/chapter05/Resources/comm_diag/oneil_step_wall.png}
\caption{O'Neil steps to Wall}
\label{fig:Rotation}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=12cm]{chapters/chapter05/Resources/comm_diag/oneil_step_zpm.png}
\caption{O'Neil steps to ZPM}
\label{fig:Rotation}
\end{center}
\end{figure}
\clearpage